【西門梓敬認可】初選後配票心法 分區配票最合成本效益達成 35+

個半月前有絲打提出分區配票概念
初選後係時候拎返出來傾﹗

分區配票優勢
1. 配票數據基礎準確龐大
靠住 2019 年區議會黃藍總計 293萬票做配票基礎同推演
比起用初選 60 萬只有黃營票來得踏實

2. 高效益選舉工程
分區配票可以方便候選人同助選團隊集中火力針對自己的細區做選舉工程
Banner／街站／宣傳品／地區性 SMS 嘅成本可以大幅壓低
更重要係節省候選人穿梭多區宣傳的時間成本
譬如，新東候選人由上水走到將軍澳，飛的都半粒鐘啦

3. 操作極為簡單
統計學方式（如生日日期／身份證號碼）配票的概念理論上雖然可行
但看似簡單的方法卻對數學較差的群體平添壓力

4. 避免內鬥
初選兩日都遇上尹佬票站唔遮自己名嘅質疑
用其他全地圖嘅配票方法，難免會令地區樁腳陷入情義兩難全的窘境
分區配票就可以定好助選義工去相應嘅區，投返自己人

5. 棄選非最有效
民主陣營應該集中火力谷初選出線者
花費一分一毫希望偷雞搶位嘅人，自己撫心自問對唔對得住手足

附上，網頁解說同示範

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
原 post

【突發】嚇壞支那辦的立會必勝法 琼子見到也哭了

補返西門梓敬條 link 先

其實用票站去配票係最好

唔好覺得好醒得你諗到咁⋯⋯⋯

總之大前提係全部人都要守規矩
講咗邊個喺邊區就邊區

總有人怕落選偷雞去其他區搶票

好過擲骰仔

上次區議會選舉，有幾多人含涙投白鴿，為左踢走建制，其實只要目標一致，配票都會成功

初選踢走咗黃碧雲
立會決戰就決戰啦

仆街仔西門梓

要大家都肯跟先係最難
如果肯做根本佢地拉票時間都慳番

配票最簡單既方法係跟區議員得票黎配

巴打，的確係個個都諗到唔同嘅配票方法
分區配票呢套直頭係抄建制派添
小妹都係覺得有用想推下

如有冒犯，希請見諒

最早用其實係民主黨

係
但碎片化後，民主陣營一直都做唔到跨黨選舉協調

有啲地區工作做得好嘅
啲人會傾向投佢endorse 嘅人

民主陣營要諗埋呢個因素
去令成件事易啲推+無咁多拗撬

恐同深櫃基佬 西門梓

啲區點分的確係要靠參選人自己傾掂數

畢咗嗌幾十年仲要強調自己名校畢業
反證自己幾十年來無嘢可以 claim credit
核撚突

麥明詩都唔會提自己 10A 好巴閉啦

其實組隊投票得唔得
如果你個地區分區，泛民aim 6席，你就搵齊6個人組隊，一人投一個

用票站或者分區來配票，會唔會怕有啲死硬派唔肯？

佢個網有解釋

Push

條友提第二果個方法係咪最簡單 冇咁易出錯

係呀
操作簡單，容易消化又準確
尤其係令候選人唔駛走哂全個選區
新東走一轉都大半日，點搞?
新西仲有離島要拜候，個個入去拉票咩？

P牌無力一推希望多啲人討論

多謝巴打幫手推

多謝解惑!!

男人老狗美顏

要200幾萬選民確保個個都搵到組會唔會太難，個組仲要跟唔同地區分3，4，5，6人，到時超區點投？樓主個方法最科學最簡單

諗多兩諗，有兩個問題：

(1) 分區配票靠DC票數字。一來有時差(可能某區選民數字有變)，二來本身亦可能有選民意向改左都唔定

(2) 以下呢句

係基於一個現象，就係死忠投返自己黨。點解呢個現象喺分區配票就會忽然消失？唔合理。

可唔可以靠改變拉票策略來解決呢個問題？即係好似初選九西本土派合作咁樣。選舉嗰日，各大黨當然要催票要宣傳，但唔係叫人投畀個別黨，而係平均地投畀呢張初選出線名單（冇朋友就用身份證之類或者隨機）。

如果我地可以用新思維來拉票，就可以解決到上面個問題

我仲係覺得「六人成行」好啲，因為真係平均啲。而家區選數字都係得56%黃，唔係贏好多。你見個網啲例子，真係要配得好準先拎到六席呀！！！

呢個post高質過果d乜野擲骰仔同生日

呢個方法屈機在你基本上今日已經可以推演到每一張名單既票數

但未推到上熱門

幫下你手

喝個方法配得好 屈保皇機都得

好過果d乜野 生日/骰仔/組隊

推下

其實自己圍內組隊有冇得諗？
最理想主義下 四人一組分別投abcd
愈多組 宣傳愈高 效益愈大

最怕係用生日/骰仔/組隊的話
候選人會因為街站相見，互插內鬥

死硬派個問題要靠宣傳
地區分區係最易計數同最簡單

民建聯都係咁搞

佢個網嘅解釋

分區配票的優勢在於它有實淨的數據支持，簡單的概念便於傳播給社會不同階層，更大幅減低候選人的宣傳成本。

而「6人成行」的配票方法除了操作複雜，還會造成政黨地區樁腳與策略選民的巨大衝突，一方面樁腳要為自身政黨拉票，確保勝選，另一方面該區的策略選民又要呼籲選民分散投票，結局難免是地區資源豐厚的政黨樁腳極力守住地區得票，而其他地區又同時為該政黨配了票，最後就是該政黨成了表面風光的票王票后，但民主陣營卻把地區資源匱乏的參選名單押在最後一席的豪賭上。

推

明白

更可怕嘅可以係
一個人惡意去同好多人組隊
同所有人講自己投黃之鋒
如果佢組到1000隊
黃之鋒就少1000票

而家初選結果出咗班人都OK
其實要投邊個我都接受到
起碼無白頭佬、黃碧雲

只怕有人唔願意投5:0、OMDB嗰D
可能自己分組/家庭配票好D
叫父母投5:0、OMDB
家姐立場 自己鄒家成
搵多對夫婦投慢必、VL
大家happy全部唔使含

推

我都睇左少少之前2019區議會同2016立法會數據, 只要大家齊心, 立法會選舉就會嬴,

以中西區為例, 集中全個中西區既黃營選票, 全投一位候選人, 已經過2016立法會當選得票門檻

咁樣呢個候選人只需集中係中西區做宣傳, 其他人就唔好係呢度擺站。

另外再可以按初選結果去適量配多5~10%票比排名高既候選人。 或者將選票平均分成幾區, 但排名高既可以優先選擇想要既選區。

呢種自行組隊除唏要面對可否 scale up 嘅問題
仲要解決惡意組隊嘅問題
即係一個人去 form 1000 個 group
對每個人都話自己投何桂藍
咁何桂藍就少 1000 票㗎喇